# Homeworks

- Регистрируемся на Gitlab
- Называем репозиторий, например sidikov_java_itis_12
- Все ДЗ должны быть в папке `Homeworks`
- Каждое ДЗ должно быть в папке `HomeworkN`, где N - номер выполняемого ДЗ.

`Разрешено использовать только переменные`

## Homework 1

* Написать программу, которая переводит число `234` в двоичную систему счисления.

## Homework 2

* Написать программу, которая сохраняет в переменную `reversed` зеркальное представление числа `12345`.

`Разрешено использовать условия, циклы, чтение с консоли`

## Homework 3

* Реализовать программу, которая выводит сумму цифр введенного числа.

## Homework 4

* Реализовать программу, которая для последовательности чисел, оканчивающихся `-1`, выводит сумму чисел, произведение цифр которых делится на 3.

`Разрешено использовать массивы`

## Homework 5

* Реализовать программу, которая для считанного массива выводит его зеркальное представление. (массив нужно предварительно развернуть, а потом уже выводить).

## Homework 6

* Для массива вида `int a[] = {3, 2, 1, 6, 1}` сохранить в переменную `number` число 32161. 

## Homework 7

1. Написать функцию, возвращающую сумму цифр определенного числа.

2. Написать функцию, возвращающую зеркальное представление числа.

3. Написать функцию, которая возвращает сумму чисел, которые находятся в диапазоне от a до b.

## Homework 8

1. Реализовать функцию для формирования Ряда Фибоначчи рекурсивным методом (САМОСТОЯТЕЛЬНО!).

Функция должна иметь вид

```
int n = fib(10); // n == 555
```

## Homework 9

* Реализовать 8-ое задание через однократный вызов рекурсии.

## Homework 10

* Реализовать функцию:

```
public static int parseInt(char number[]) {

}
```

```
char n[] = {'3', '2', '4'};
int x = parseInt(n); // x = 324
```

## Homework 11

* На вход подается строка, состоящая из символов английского алфавита (символы - буквы (большие и маленькие), цифры, могут быть пробелы).

* Вывести на экран БУКВУ (G и g - одна и та же), которая встречается в тексте чаще всего.

* Если таких букв несколько - вывести их в алфавитном порядке.

Ввод:

```
Hhello, how are you?
```

Вывод:

```
h - 3
o - 3
```

```
char text[] = scanner.nextLine().toCharArray();
```

Решение:

```
Hhello, how are you?

hhelllo, how are you

hhellohowareyou

104 104 101 108 108 108 111 104 111 119 97 114 101 121 111 117

 7   7    4  11  11  11  14  7   14  22  0  17  4   24  14  20

array[26]

array[7]++
array[7]++
array[4]++
array[11]++
array[11]++
array[11]++
.....


0 4 7 11 14 17 20 22 24 
1 2 3  3  2  1  1  1  1

1. Найти максимум -> 3

2. Находим, что 3 в индексе 7 и 11

3. Выводим (7 + 97) и (11 + 97)
```

## Homework 12

* Найти максимум в массиве возрастов.

## Homework 13

* Доделать ArrayList (все методы, при переполнении массива - увеличивать его размер в полтора раза).

* Доделать LinkedList

* Сделать итератор как вложенный класс для ArrayList

* ИТОГ - класс LinkedList (вложенные LinkedListIterot, Node), ArrayList (вложенный - ArrayListIterator). Два main-а на оба класса.

## Homework 14

* Смоделировать предметную область Телевизор

* Телевизор имеет массив каналов. У каждого канала есть свой номер.

* Канал имеет массив передач

* Каждая передача идет в определенное время (LocalTime)

* Есть Пульт от Телевизора, можно нажать на номер канала, и телевизор покажет передачу.

## Homework 15

* Реализовать класс `FileScanner`

```
FileScanner scanner = new FileScanner("input.txt");

int number = scanner.nextInt(); // просто последовательность цифр
String line = scanner.nextLine(); // считывает до `\n`
```

Если файл такой:

```
Hello! How are you? -> nextLine
123 Hello -> nextInt -> 123
          -> nextLine -> Hello
```	

## Homework 16

```
1. Создать параметризированный интерфейс List

2. Отнаследовать его в LinkedList, в нем реализовать итератор и Node
```

## Homework 17

```
Реализовать метод get у Map
```

## Homework 18

```
Прорешать упражнения на http://www.sql-ex.ru/
(30 - 60) упражнений
```

## Homework 19

```
Написать модульный тест для FileScanner
```